外婆涉謀殺6歲孫 未能達至大比數裁決 官令解散陪審團

52歲外婆前年3月帶6歲外孫飲茶和買玩具後，涉攜外孫到灣仔一間時鐘酒店，用背包帶勒斃對方，又稱外孫患精神病，阻止急救員急救。外婆早前在高等法院否認一項謀殺罪受審，陪審團昨晨（15日）開始退庭，商議約11小時後仍未得出有效大比數裁決，法官今日（16日）宣布解散陪審團。

任兼職清潔工的被告簡桂芳（55歲）被控於2018年3月18日在香港謀殺外孫鄭霆軒。

控方開案陳辭表示，案發當日，被告帶外孫與朋友飲茶，之後又買玩具給事主。傍晚被告與事主入住灣仔一時鐘酒店，其間在房內謀殺事主。救護員翌日接報到場，發現事主臉和頸有瘀痕，被告表示自己已勒死外孫，並稱事主患精神病，試圖阻止救護員為事主做心肺復蘇。控方形容，本案關鍵在於被告謀殺事主時的精神狀况。

被告早前自辯時稱，外孫當晚入睡，她腦海突然浮現外孫有精神病的想法，遂用背包帶勒向事主。她又承認誤殺事主，但沒謀殺他。其精神科醫生供稱，被告患有長期焦慮抑鬱症，前年初覆診時抗壓能力轉差。

中國陪審團

陪審團可能會同情被告
由此可見，陪審團可能對手足有一定程度幫助

如果下一班陪審都係50/50 咁點

永續審訊定無罪釋放？

有乜撚野問題？
一定要達成到判決？
咁咪要陪審團，全撚部捉返支那審

陪審團的重要性

可惜今次未能大比數判佢無罪
要解散再黎

所以港共唔會比手足上陪審團
區域法院搵紅官搞惦曬

邊個會覺得佢無罪

幾百單暴動 全部係區院鳩判7年max..

唔會上高院

只有斬妖師同斬狗義士 被告老謀先有陪審團

第一眼睇錯外婆個名叫蘭桂芳

點都好，幫到盡幫
仲有爆炸案手足

未講咗關鍵係當時精神狀況囉，信佢痴尻咗線未唔係謀殺

陪審團會睇埋全件事情
例如示威者係有打班警魔
問題係事後遭到性侵犯/ 打成重傷而判無罪

而吳重儀法官就會話你比警察強姦關我撚事, 自己搵警察投訴科, 照重判受害人

陪審團好波

如果暴動罪係區域法院審有罪，咁上訴到高院有冇陪審團？

死者藍定黃？

好似都係無

上訴case係唔會有jury

doj班中共走狗好曉得abuse制度

未做過陪審團, 所以我無資格講任何野, 我只係覺得香港人做的話容易啲(?)
有大比數裁決, 激嬲左您唔好意思

正常2次都無大比數裁決, DOJ 會放棄告, 被告無罪釋放

做乜鳩 呢班咪係香港人

正常唔係謀殺同誤殺一齊交替告？

呢單未必謀殺但絕對係誤殺

呢個都係點解所有暴動案放曬去區院告你

因為好大機會入梗

佢認咗誤殺了
謀殺罪名就算唔成立都會因為誤殺而被判監

但依家係謀殺罪既定義

CACC 三個官審
得HCCC有jury trial
其實你諗到嘅,DOJ點會諗唔到

寧願你地坐少d都要入罪

大家睇下一套電影"十二怒漢",睇完就明陪審團制度

揾班全藍屍陪審團比手足揀就已經解決到

唔知你噏乜

睇錯蘭桂坊

你噏乜尻呀

你肯定未做過陪審團

噏乜鳩⋯
你以為香港人係d支那拍手機器？

已封鎖會員
哇屌
自己睇路

人地係決定唔到佢剩係誤殺定係謀殺
傾唔掂條線應該點定
唔係判佢完全冇罪

睇完十二怒漢 就發覺佢犯左好多陪審團唔應該做既事

正宗知少少就扮尊業黎例子

又block一隻

檢控話晒事申唔申請committal
mag:得,隨便你

手足案既陪審團，你以為無內定

你太天真了年輕人

覺得呢個係一個社會悲劇

你老母閪藍定黃

下你講咩?

好明顯港共好清楚呢個玩法
所以先留係區院
重點係 佢唔係要你坐幾耐
佢點都要送你去坐去嚇其他人

要睇控方有無入交替控罪

因為唔可以一案兩審

律政司就係知黃營大舉進佔陪審團先避免喺高院審，將所有案掟晒去地院同區院

救命,上年一早討論完係行唔通呢家又提番

謀殺係一定會搵誤殺做交替控罪
呢單被告認咗誤殺唔認謀殺所以陪審團先要審謀殺

有啲爆炸品，傷人有機上高院
救得一個得一個okay?

Block左十世

Up乜鳩

唔好咁天真

係咪要兔過過半先叫大比數？

呢單放區院判 包保入硬 有紅官把關

6比1或者5比2

跟本就謀殺
殺死前帶佢食餐好又買玩具
之後冇啦啦去時鐘酒店訓？
仲有要勒死一個人佢會掙扎要求救
咁殘忍佢都做得出
死都唔認謀殺搏誤殺輕判？
支那女人真係多多事實講到幾慘幾慘

主控方可以話某d陪審員係fb po過d有立場既野唔夠客觀，要求換人

鵝都係

師兄d組織能力屬於世界級
應該得你自己睇得明

唔駛咁複雜,搵個國安扮遊客入去影jury大頭就夠,又唔係未試過
直接騷擾恐嚇都得添呀

唔好同我講幾慘幾慘
呢個要可憐果個要可憐就唔需要坐監

袁世凱國會

選到選中為止如果唔係唔準走

我

呢單個阿婆好慘，同之前個阿伯殺死自己老婆個單差唔多

依家個做法係乜鳩都告暴動，100個入2個都好，我都幾肯定區院100個起碼入50個，除非制裁list 有埋班狗官

要大學先會入pool 我估藍:黃應該2:8

咁個pool來來去去都係果班人已經ok
大把DAB黨員都係大學畢業

另一單捅個仔幾十刀都係誤殺

藍絲做事方式=唔鍾意就殺人

你up乜鳩